【被困大陸】王婆婆回覆《立場》：被禁離開深圳超過九個月 「我十分想念香港」

經常在抗爭現場揮舞港英旗的「王婆婆」王鳳瑤， 一月時表示自己正被嚴密監察。今日王婆婆透過電郵向《立場新聞》表示，她至今被禁離開深圳已經超過九個月，如今的身體及精神狀態是有史以來最差。她又指，自己十分想念香港。

王婆婆自去年 8 月 11 日在太古地鐵站被帶走後不知所蹤。她後來經電郵向本網透露，自己在 8 月 14 日於深圳被捕，被送入福田看守所，罪名是「尋釁滋事」，再於 8 月 30 日被轉到深圳市第三看守所，9 月 29 日獲保釋離開，其後需接受五日的「愛國教育」。

今年1月，王婆婆再次來訊，指自己已被釋放，再被關押的可能性不高，但被失蹤的可能性不是沒有。她又解釋，當時正被嚴密監視，無法一一回覆關心她的人。她當時正努力爭取回港就醫。事隔四個多月，王婆婆至今仍被禁止離開深圳。

以下是本網今天收到的王婆婆電郵全文：

您好！！！非常高興收到你的電郵！因為被禁離開深圳已經超過九個月，現在身體及精神均是有生以來最差。我十分想念香港!!!祝閣下一切安好!!! 加油！！！Alexandra

真黃

送中

Alexandra

盡快返香港
以後咪再去支那

婆婆你要保重

婆婆香港冇樓住，係長居深圳

好掛住黃婆婆, 見襯佢都扯曬旗, 肅然起敬

我地都好掛住你呀

夾錢幫佢租樓啦

原來王婆婆係冒更大既風險黎幫我地手

無記錯係咪616嗰日 係夏愨道揮旗揮通宵

平安最緊要

你覺得佢出到境…

屌你老母支共港共

老實人

其實可以申請公屋
反正大陸資產都查唔到

咁梗係要低調搞保外就醫

王婆婆保重啊

最緊要健健康康

長居深圳, 但响香港參與遊行示威, 但又被控「尋釁滋事」?!?!
咁算唔算送中惡法偷偷地實行左.....

811比狗拉完送左返深圳

有冇人陳伯同黃伯去左邊

最緊要人無事

陳伯早排有出過嚟 好似係派防疫物資

英領單野都講咗有手足橫押係深圳。

Respect

Show Blocked User - 黑警冷血林鄭殺港

如果返到落黎就咪再上去地獄

手足

慘，出入境自由都冇埋

唔知佢有無諗過
如果佢住深圳但係keep住落黎香港抗爭走到咁前都無事，咁即係代表支那開放到唔需要抗爭

如果佢有今日嘅後果，一來証明左有需要抗爭，二來証明左支那真係衰，但呢個後果應該亦係佢意料之內

將來要點做，我諗佢自己都應該盤算過
但無理由會話想繼續住深圳但好似以前咁走返黎香港抗爭卦，呢個係夢想但唔現實
結果一係繼續住深圳但收口，一係想辦法返香港住...

黃伯應該冇事 我見佢3月有同區議員派物資

喺支那會好令人擔憂 希望媒體緊密聯絡王婆婆
好人一生平安

我周不時就想起婆婆身影

真
搵人幫下佢

好多老人家都好愛香港年輕人

//73歲婆婆：我都唔明點解要咁對啲後生仔

庭上披露，中四男生與中風母親相依為命，需照顧母親的日常生活。「白髮婆婆」親眼目睹男生的中風母親，坐著輪椅上庭求情，坦言很不開心，「為何裁判法院不批，而高等法院又批准，我不明白。」//

黃婆婆

仲有位中醫實習

婆婆

23條後的香港

冇事平安就好

王婆婆加油, 香港民主運動上一定有你個名!

黨媒星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

如果你仲未放棄抗爭，仲記得被捕被殺嘅手足，歡迎你加入我地

未有送中惡法都一直做緊啦
銅鑼灣書店老闆就係受害例子

我記得之前唔係有黃店邀請過陳伯做一日店長咩

銀髮族其實真係以行動嚟打面個啲老二不

王婆婆

呢幾日都諗起佢兩個
見到陳伯最新消息係3月擺街站
黃伯就搵唔到資料
推到有update 好擔心

推

Push

[ 0 5 2 4 銅鑼灣] SOGO周年賞大減價！ 超值貨品約定你！

想同婆婆行sogo

好在仲揾到佢 共產黨死全家

而家黃撚咗，咁高調，你估個狗共正苦重會唔會批佢申請

被送中

呀婆都唔放過

P牌狗恥與為伍

佢唔係香港人咩
都可以咁禁
淺黃記住你一去支那就分分鐘俾人軟禁 直到永遠

泛民救人啦

最𡁵要冇事

つい

Push...可以點幫

政治犯送中首例

Cdc係5毛睇路呀

希望係真人

希望快d見面

揮英國旗 王婆婆：我覺得獨立是第一選擇

咩事

好似69已經舉緊
好撚堅 俾狗圍都唔撚驚

咁我係咪要多謝大陸公安放佢出黎?
你食開2舊屎,所以食1舊屎已經好幸福?

放人呀

長貧難顧 善用資源

有人問過阿婆同後生仔既分別?

六月到宜家
有名有姓嘅已經幾單
無名無姓嘅無數單

佢喺太古被帶走喎

頂住，冇事唔好番大陸

自從個次之後 都好似冇乜佢地消息

住邊？

做乜自己送上門

仲要被困幾耐

來香港
一人一蚊幫婆婆上車又點話

好掛住王婆婆係到搖旗

好人一生平安。
希望佢快啲返到香港。

721 831 101 1111

好撚慘

明明只要佢開聲
實有人點都死個地方俾佢住
佢九成唔想麻煩人...

希望佢無事

真香港人冇樓住，反而班大陸蝗就住撚曬啲公屋

好在冇事

仆街共產黨

希望冇事啦

唉呢啲真係冇得搞

活動初期真係出親遊行都見到佢好親切嘅婆婆

太子俾狗拉
深圳坐監